其實周星馳套西遊記，有咩咁神作？

雖然我都覺得ok 幾好笑
但唔明做咩個個話係神作

細路睇唔明正常

主要都係故事喇，不過坊間啲吹奏其實過份解讀多，因為導演自己都話無imply啲咩message係劇入面。
不過個人極之喜歡 由其係有全盛茵

當有日你睇完套戲發現呢套戲其實唔係喜劇嘅時候就明

細個睇係笑片
大d睇既係悲劇
到咁上下年紀睇係哲理

淨係咁一雞三味既港產電影都無乜邊套做到喇

你仲笑得出證明你未領會到

苦海~翻起愛恨.
在世間~難逃命運.

做至尊寶救唔到紫霞
做悟空愛唔到紫霞

真係好慘
明明轉左世 都係無得一齊

其實一般市民冇乜過份解讀
聽住一生所愛，望住悟空狼狽咁離開
冇乜野需要解讀，只有感動

過份解讀既係中國d分析論文

好認同～特別係最尾城樓劍客一幕，臨尾一句："成隻狗咁"。
between
從前現在過去再不來
紅紅落葉長埋塵土內
開始終結總是沒變改
天邊的你飄泊白雲外

＊苦海翻起愛恨 在世間難逃避命運
相親竟不可接近

或我應該相信是緣份

情人別後永遠再不來(消散的情緣)
無言獨坐放眼塵世外(愿來日再續)
鮮花雖會凋謝(只愿)
但會再開(為你)
一生所愛隱約(守候)
在白雲外(期待)

重唱 ＊,＊

個個位都有存在主義/荒誕
對我來講一定係神作

吹大咗啦

當然佛家解讀又得

口味既野
大家唔同咪算囉
一定要質疑??

早幾日Netflix有 即刻睇多次 好好睇

都唔止口味問題
呢道好多人都以為一件作品的評價一定要搵返個作者來印證,如果唔係就係過份解讀
正如同一件事,唔同人有唔同睇法好出奇咩?幅畫係令我有呢個感覺,其他人有資格質疑咩?

將時間穿越玩落中國神話到 將西遊記改頭換面

同一類型有butterfly effect 同about time

周星馳套西遊記可以話更勝一籌

不過導演劉鎮偉公開表示這些內容都是過度解讀，拍攝時亦沒有此想法

以前嘅水準黎講，佢用500年前後嘅時間點用得非常之好

諗起都想喊

痴Q線
劉鎮偉係講緊細節畀強國過度解讀
「《大話西遊》是上映後多年才走紅的電影，觀眾對該片的各個細節都做了很多解讀，劉鎮偉卻反復強調，觀眾是過度解讀了，“我拍《大話西遊》是為了圓小時候喜歡《西遊記》的夢，只有《西遊記》能滿足我天馬行空的想像力，但我拍的時候真沒想那麼多。就像片尾說孫悟空'他好像一條狗'，我當時只是覺得孫悟空很可憐，像狗一樣。＂」

「聽住一生所愛，望住悟空好似狗咁離開，已經有感動/感觸。」
當中冇解讀過任何野，完全係套戲直接表達出黎
唔好人地講過度解讀你就講過度解讀

套野講緊命運，孫悟空當年殺唐三藏唔想取經，後被觀音收伏轉世成至尊寶。至尊寶愛上白骨精後先發現自己同紫霞先係命中註定，佢曾經極力否認，但良心始終都揀左紫霞，而為左救紫霞，佢又放棄上世一直爭取的自由。變返孫悟空。最後最心愛的人佢始終救唔到，佢亦只好乖乖去同唐三藏取經。

不論係取經，邊個先係最愛，能唔能夠同愛人一齊，都係由命運安排，強如孫悟空，有無邊法力都好，係命運面前都只係一隻狗，何況係你同我

「悲劇將人生的有價值的東西毀滅給人看，喜劇將那無價值的撕破給人看。」魯迅

西遊記係典型作品超越作者既例子
仙履奇緣睇到人掏心掏肺
但劉鎮偉此後拍出黎既都係垃圾咁滯